屋企人有精神病拒絕就醫點算

同另一半同居一年
對方啊媽有精神病但唔肯睇醫生
屋企人勸佢睇醫生仲鬧返人你先有病
間唔中深夜發作就大吵大鬧
成日以為老公玩女人
不斷鬧足幾個鐘鬧到天光
永遠有佢講冇人講
但其實講嚟話講去都係嗰幾句
有時又大打出手要call白車
最慘有時我第二朝要返工就死得
隔離房都聽到佢係到嘈真係瞓唔到教
加上佢啊媽又視障加聽障又鍾意飲酒
情況更加嚴重
一唔俾佢飲酒又發癲
成日好似有被害妄想症咁
成日話「我已經聽唔到好辛苦」、「點解個個都要咁對我」
雖然我唔係嫌棄
但都想揾個辦法幫下佢

其實Call得白車 醫院有Record
可以試吓問同醫生交待個狀況
睇吓佢哋點樣判斷
醫生覺得有需要跟進自然就會轉介去精神科

報黑警123

住同一間屋？

搬出去住唔得?

只係同屋就唔好扮屋企人，人哋家事，你外人去理，咪史坑點燈囉

安樂死

啱 頂唔順就走 呢度唔係你屋企都唔係你老母

憑咩趕人走

咪撚扮熟扮好人啦屌你老母垃圾，滾啊！

點解係同人地成家同居

呢d真係睇醫生先會好
迫都要迫佢睇

邊區？有的區有呢方面非政府既支援機構可以問下佢地。
一定要睇醫生入醫院先會好，否則會越黎越嚴重。
去到醫院，如果話有傾向傷害自己/行為對自己或他人有傷害，其實可以家人簽名強制入院。

如果真係有幻聽或幻覺，唔入院治療病情會惡化。

如果係有事 call左白車會直接被轉介去睇精神科
但去到而家都同住 應該係家屬唔肯簽紙
送佢去接受治療

有諗過 但租屋住好貴
二黎真係想佢啊媽好
佢啊媽發作起上黎真係好癲
佢老公要一個人受晒真係好慘
成日比自己老婆屈收埋個女人
周不時夜晚大吵大鬧成層樓都聽到
隔離屋有時行過都問我地你啊媽呢排好啲未

佢唔睇醫生你點知佢精神病

沙田區
佢啊媽之前真係有自殺傾向
話要跳樓搞到要報警
都唔知佢係咪真係有幻聽搞到佢以為佢老公真係有個女人
成日都話嗰個女人玩佢
最慘佢啊媽覺得自己冇問題
之前好似有睇過醫生攞咗啲藥
但又唔肯食藥
仲話啲藥食完個人會溫溫燉燉

你搬走住返自己屋企囉一係
人地真正屋企人都勸唔掂個癲嘅去睇醫生
你身為一個唔關事嘅人唔係以為會勸得掂呱

我都覺得係佢屋企人唔肯簽紙
去到醫院醫生冇理由睇唔出佢阿媽係有病
不過我又唔好意思岀聲
驚佢地覺得我想趕佢走咁

俾鄧小強張相佢睇，話呢個人就喺害佢嘅人，叫佢認住

你上網搵資料跟住比佢睇啦，呢的一定要入醫院住先會好架，唔係會變成嚴重精神分裂。

true，入醫院醫生護士同佢傾過計覺得有問題，佢地會幫手

其實佢自殺行為如果係頻繁出現
醫院有權發出強制住院令

下次佢情緒失控，直接call 白車送佢入急症室
叫醫生轉介去精神科，強制送佢入精神科病房醫
呢啲情況唔食藥冇得搞